呢條片講以巴衝突又講得幾正

中間講到有個澳籍猶太人出100萬美金買佢間鋪佢都唔賣 比我就即刻賣左去拎筆錢走人算，完全冇勝算

推

留名

LM

有冇人講下點解以色列唔鏟平埋果10%都冇既巴勒斯坦領土，反正都係

睇到一半，香港人真係慘過食屎
人地被人殖民，香港人又係被人殖民
以色列政府貼埋大床俾佢地
可以住平樓

樓主果籽個以色列系列幾好睇

條link個篇都幾好睇， 好難想像巴人每日被以軍欺壓係咩感受。

唔係美國佬咁撐以色列，巴勒斯坦本身有亞拉伯國家幫手， 我諗個角色會掉轉返。

以軍6日戰爭
邊個仲敢搞佢

想問點解聯合國有權決定分開巴勒斯坦? 算唔算恰9巴勒斯坦?

關注遠方得到讚賞
但是我哭以巴開火很牽強

堆Arab countries就算把啦
睇番以色列立國史就知道
十幾個國家圍揼一個仲要俾人反推
軍事史上其中一個最大既笑話

種族隔離呢方面強國抄足以色列
應該講比以色列有過之而無不及
直接捉你去再教育營

強国而家係玩Nazi Germany個套
差在未玩滅絕營

因為以色列好人，佢地尊重聯合國決議，就算當年巴勒斯坦聯合好多阿拉伯國家黎殺佢地全家，以色列人都係打贏佢地就算，冇去報復殺返人地全家

望下東突厥

差一步就係

呢個系列拍得幾好， 1-6都睇曬

以色列都好人？成班猶太人打著錫安主義運動就話要拎巴勒斯坦既地黎復國，搶哂最肥沃既土地，留返最貧瘠既比巴勒斯坦既人民。

根本歷史上猶太人就係仆街，係二戰納粹屠殺佢地，先有機會比佢地做到受害者角色黎博同情，再加上西方國家有唔少猶太人係有錢佬/政治大佬，先可以將巴勒斯坦格硬分比猶太人復國

蛔教依d垃圾捉哂去集中營都唔抵可憐啦
我仲嫌支那唔夠力度對付班炸彈人
順便捉埋香港個班

一戰後班阿拉伯地主賣地俾猶太人不知賣得幾開心
但係之後又驚班猶太人教壞自己班農奴，就開始反猶
二戰果時同納粹合作反猶，點知埋單計數殺自己人多過猶太人

大佬呀
你知唔知咩叫六日戰爭呀？
以色列一抽幾個巴基爛坦國家
邊個逼害邊個呀？
巴勒斯坦日日射火箭去以色列你唔講？
唔係以色列有鐵穹，啲人死哂啦
以色列人就唔係命呀？
班巴基爛坦抵死架

請問巴勒斯坦幾時有建過國？復國係經過聯合國決議通過㗎喎。講歷史，猶太人住果度耐過阿拉伯人啦，講律法，聯合國通過咗分治。根本歷史上巴勒斯坦人就係仆街，係佢想滅人全家但係打輸咗，先有機會比佢地做到受害者黎搏同情。成個中東啲國家唔少係有錢佬/同西方國家Fd底，佢地聯合起黎圍攻以色列，但係6日就輸晒，但係以色列人唔食住個勢殺晒啲巴勒斯坦人先搞到佢地仲係咁遭受恐怖襲擊

係咪聖經教佢地咁搶地

我都唔知係咪可蘭經咁教巴勒斯坦咁殺人搶地

入咗以色列籍既阿拉伯佬唔使服兵役之餘民事案仲可以用伊斯蘭法審

其實有冇解決辦法 真係要另一個國家死哂先解決到咩

一戰後大量猶太人湧入巴勒斯坦，然後就話要建國
咁同成堆南亞人湧入香港然後話要建國有咩分別？
猶太人一早俾人逐出巴勒斯坦超過兩千年，咁都話巴勒斯坦佢有份？

同埋聯合國好似好公平咁分啲土地面積，但其實就將最肥沃既留咗俾猶太人，我係巴勒斯坦人都反抗啦。

老實講西方國家尤其肯定係幫以色列多，你睇下美國十大富豪一半都係猶太裔就知

班阿拉伯佬自己杯葛聯合國代表團

第一次中東戰爭以色列都唔知幾驚英國出兵 (約旦有英軍顧問）

你啲歷史觀好有問題

吞併左就巴勒斯坦人人數多過猶太人，仲要佢地生育率高過猶太人，除非可以好似建國戰爭咁趕哂佢地去約旦

睇下歷史啦

猶太人比人趕走幾千年，之後一句話應許之地霸人地巴勒斯坦人住個d地方點講都講唔通，再講當初趕佢地係o既係羅馬人，即係今日o既意粉。如果有班越南人/中國人係你屋企劃走一忽比自己話自古而黎係佢，你又肯唔肯先

唔係聯合國叫停以色列嘅約旦埃及都亡左國

班阿拉伯地主賣地俾猶太人都不知賣得幾開心

巴勒斯坦人自己都係後期走過嚟

你香港人都係大陸走落黎添，大陸其實應該要全面接管 話哂香港秦朝已經係中國領土

用中國人比喻猶太人？
師兄你都幾搞笑 睇少啲華文媒體啦 睇壞腦

你講清楚點比喻不當先？唔好一句華人媒體就當講左

一戰後班阿拉伯地主賣地俾猶太人不知賣得幾開心
但係之後班猶太人唔似班臭閪支那賤蛆咁要不是我們猶太人，你們阿拉伯人完蛋了
反而教班阿拉伯地主既農奴民主自由，班阿拉伯地主就開始反猶，點知次次反猶殺自己人都多過殺猶太人

呢個系列仲有集去以色列軍營參觀
屌你全民皆兵 21歲以色列女仔做到指揮官

首先，係以色列復國之前係冇巴勒斯坦呢個國家，佢地未立國只係一堆人住係果度，佢地係冇認受性。然後以色列復國係經過聯合國決議通過既，唔係隔硬打人搶地，相反係巴勒斯坦想隔硬打人搶地但係失敗。你果啲例子同你思想正正體現咗你適合人治而非法治

自古以來以色列領土

條女啲懶音。。。

華人同jew唔同

究竟點解係以色列人領土？

無話邊個欺壓邊個既，佢地果種恩怨已經唔能夠用對錯黎分

一堆人住係個度無認受性，一句應許之地搶人國家
究竟同香港自古以來係中國一部份有咩分別

一戰後班阿拉伯地主賣地俾猶太人不知賣得幾開心

但係之後班猶太人唔似班臭閪支那賤蛆咁要不是我們猶太人，你們阿拉伯人完蛋了，反而教班阿拉伯地主既農奴民主自由，班阿拉伯地主就開始反猶，點知次次反猶殺自己人都多過殺猶太人

你up乜柒呀 Isis都係住係果啲地方㗎啦，唔同就要承認佢係國家？聯合國係因為佢話應許之地通過決議㗎咩？你都on撚99，仲要拉埋香港黎講。

猶太人點都高質過班垃圾

猶太人出名狗閪

發覺你真係冇腦，講幾多次係聯合國通過決議案，咁後來聯合國都通過咗巴勒斯坦建國啦，咁又點呀？自古以來巴勒斯坦領土？

依家支那人咪趕緊香港人走，班支那人係香港買樓都買得好開心究竟有咩分別？

果陣仲係英國殖民地黎，點立國？
仲有明眼都睇得出聯合國偏幫以色列，分最好既地俾佢
主辦裁判都係我既人，呢啲叫法治？

答唔到我兩者分別係邊，咪又係錢同自古以來

當年班阿拉伯佬自己杯葛聯合國代表團

聯合國萬歲，咁究竟點解趕走當地居民係合情合理？

所以就可以搶人國家？

但係之後班猶太人唔似班臭閪支那賤蛆咁要不是我們猶太人，你們阿拉伯人完蛋了，反而教班阿拉伯地主既農奴民主自由

分別係依度

咁阿拉伯佬可以搶土耳其人國家？

lm

又 loop 翻去自古以來

一句？
人地真金白銀買塊地返嚟

咪又係搶人國家

支那都係真金白銀買哂香港人既地方

屌 所以咪叫你學下歷史

因為巴勒斯坦打人先跟住又輸晒，所以導致當地居民變晒難民要離開家園呀。打仗前本身已經係以色列人住一邊，巴勒斯坦人住一邊㗎啦。屌，出黎獻醜。哈哈，聯合國出咗啲你唔鍾意既決定就反，咁法庭對你黎講應該一樣，所以你都係一個唔適合法治既傻9

用錢買地叫搶

本身係以色列人既地方
習近平都話香港本身係中國一部份

第時香港無樓比香港人住，記得你用錢買地唔叫搶

啱啱炸咗你地臭閪支那個雷達

明明係入侵者，之後就話以色列自古以來都係以色列人領土

理你都廢事
咁撚鍾意支那自己死上去
兩個地方前因爭咁遠都可以拉埋一齊講
咁鍾意講中國自己死出去開 post 啦

呼籲各位巴打集中講返以巴中東
講支那嗰啲無視就算
根本妨礙討論

件事係咪唔公平？ 係架啦, 鬼叫聯合國巴仔無後台？美國投支持票又話撐猶太人, 但蘇聯都投支持票喎, 咁你自己死左條心佢啦

OK, 如果你唔死心, 咪私了囉. 你巴仔無後台, 但周圍有阿拉伯國家N 個咁9 齊心, 拳頭夠硬既, 打返佢落愛琴海都得. 你輸第一次, 國土只係縮10% 都無甜頭就好收手啦, 死唔信邪, 打夠五次中東戰爭, 係要打到自己一塊地都無. 你要復國係人都明, 夾硬畀人分個國家做兩邊, 心有不憤大家都明, 但做成今日咁既後果巴仔自己都有責任.

點解過左咁多年, 巴仔都得唔到廣泛國際間既支持, 幫佢爭取返聯合國181 號決議既國界？所謂既支持唔係左翼9up 要同情佢可憐佢, 而要係聯合國內有足夠既國家票數幫佢平反. 今日既巴仔, 係食緊佢以前既祖先種下既惡果.

支那同以色列都係用錢侵略世界
問你自古以來係以色列人地有幾古又唔敢講
塊地係用錢買翻黎，咁究竟自古以來係咪以色列？

lm, 睇晒6集，幾高質

呢 d 就公道啦

睇完歷史都唔明你講乜
無認受性 但都唔係完全無國家
咁唔通台灣就唔係國家咩 都係近三十年先多認受性
同埋點解聯合國分地唔係搶？
聯合國只係控制係一d發達國家手上 本來就唔係咩公平既野
而且佢分地既分法係極度不公平 巴勒斯坦人被人搶仲要唔可以還拖

你講法治 但個法係惡法 你可以話佢唔守法
但而家討論緊個道理 無理由咁都支持掛

如果唔係法例唔需要幾千年咁改善
又或者你支持菲律賓屈d船家啦

然後班巴仔又容許班恐襲勢力坐大
放炸彈放到英美法
好難有聯合國支持

打咗5次既中東戰爭係乜

左膠到哭

以既復國主義當初只係恐怖組織黎，大多猶太人唔認同，唔多願意番去。

人地諗住和平共處，班巴人叫打叫殺，先搞到猶太人極右。點同情班仆街？

聯合國搶野，炸你三個大國陪葬，都合理既

最搞笑係埋單計數班巴人係殺自己人多過猶太人

你垃圾d

英國明明第一次中東戰爭企係阿拉伯佬果面

係以色列買巴勒斯坦土地既前設下，咁究竟以色列係咪入侵者？

咁最後呢

咪係 我都唔知佢up乜9法治
我就唔明聯合國當年有咩資格去分人國家
巴仔係on9 而且唔係善男信女 如果當年打到以色列滅人全家都似 但都唔會撐 咁去分人國家

只可以好似上面有位巴打講得好 猶太人有錢影響到有勢力人士係外交層面上夾硬黎
巴仔衰on9

多得法國同捷克肯趁停火果陣賣武器給猶太人,唔係嘅話佢哋一早就被阿拉伯人推落海

當年同納粹合作結果殺自己人多過殺猶太人

通常撐以色列既理據得幾個
1. 自古以來係以色列領土
2. 以色列用錢買地翻黎
3. 打仗打到你無地關人撚事

完全係入侵者口吻

其實同以色列入侵人領土正唔正確係無關係

正如共產黨想要香港，唔想要香港人

btw, 依家係咪無辦法用外表分猶太人？

我撐以色列既理據就係猶太人文明過阿拉伯人咁簡單

所以呢？巴仔之後打以色列 代表之前181決議係冇錯同有資格咁分人土地？

文明代表可以入侵人國家？

好似係你唔聽人講野 你個logic根本fit哂入中港問題
人地想用例子俾你明白你雙重標準咋

自己杯葛聯合國代表團攞黎既

惡性循環黎，以色列怕完全撒出會比班恐怖份子包圍坐大，所以死都唔肯走，同有d地方佢覺得根據聖經係屬於佢，巴人覺得比以色列佔領，殖民，溫和又解決唔到問題，唯有默許/支持哈馬斯個種以武抗暴，以色列因為安全問題更加唔肯放，又因為人口基數問題唔敢完全吞併

點解理解力可以咁低，香港新一代真係無得救。

南非同羅德西亞有板你睇

最後第三次中dw戰爭，輸比美國支持以色列
大英帝國喪失蘇彝士運河附近所有影響力
大英帝國正式沒落

貝京個恐怖組織入人村屠村，個村無咩戰略價值，個陣第一次中東戰爭未爆發

第一次中東戰爭係阿拉伯佬撩起先，打輸左就話人迫害

咁你用拳頭打囉，呢個世界不嬲最後都係講實力，國家土地不嬲打來打去，但件事最on9嘅係，以色列對巴人分分鐘仲好過巴人對巴人，起碼佢地唔會唔啱聽就殺左你，而且生活有保障，嗱，你唔駛用中國做比喻啦，都係殖民地，香港人都寧願要英國都唔要中國，其實中國人都一樣係咁諗

問吓隔離班阿拉伯兄弟點解唔俾公民權班巴人

係咪代表可以搶人土地？

咁你姐都承認呢件事都係以色列搶地
只係基於以色列人比較優秀 先合理

咁你一早講麻 都無衝突

咁呢樣我同意佢地on9
我覺得佢地同圍村班鄉下佬差唔多
但唔代表佢地被人搞就抵死

巴勒斯坦人隨時有得轉以色列公民

咁你有冇諗過聯合國係咩黎先？咁唔通香港唔認同大陸又係錯？

其實一句打贏惡哂就得，講呢句我反而覺得有道理
係度學人話自古以來係以色列人領土，根本就係入侵者

南非同羅德西亞依家點?

轉完仲唔使服兵役

當時個停火好似包括武器禁運
但以色列唔理，阿拉伯反而遵守

咁講其實係有道理
不過班以色列撚係要又做雞又要拎牌坊
咪唯有話自古以來係以色列地方但又要用錢買

自己出去開 post 啦
香港係割讓回歸
以色列係買地復國
以色列有聯合國承認
香港點睇都係城市
以巴仲有宗教原因
再講以巴兩個都係小國
中国係大國
以色列係要 exactly 嗰塊地
中国係塊塊地都想要
地緣政治完全唔同

中國用錢買地
未聽過中英聯合聲明定咩

以色列係先買地
再打仗打贏多幾塊地

中國單純靠呃
fit 你老母咩
所有領土問題都放香港中国落去傾好唔撚好

咁係班阿拉伯佬自己抵死喎 不嬲都勝者為王 你唔滿意聯合國決定無問題 咁你咪去打囉 但你又幾個打一個都輸 仲要輸突

計邊個自古以來領土都係口號黎 當年猶太比羅馬武力趕走個時你估佢地咁講有冇人理佢 不嬲都係好打個個話事 之後人地二千年後返黎岩岩復國都贏你就好心收收皮先

依家起碼冇將你班即阿拉伯佬趕盡殺絕咪算係咁 如果當年係阿拉伯聯軍打贏 我都幾撚肯定佢地唔會留一尺地比猶太人

咁係咪代表文明國家搶地就無錯？

搶咩？
真金白銀買既都叫搶？
人地買地嗰陣都未有巴勒斯坦呢個國家

成個西九龍比支那霸左啦

聯合國幾時咁有公信力
要經佢先可以"立國"？
做出危害自己國家嘅決定又要跟？

講歷史，猶太人係n年前打輸仗比人趕走
照你咁講，英國比羅馬統治過，應該改返名叫Britainnia?

生存空間縮小，佢地嘅報復心理係可以理解
巴解亦都唔係冇試過去達成和平嘅努力
再留意下以色列内塔尼亞胡嘅言論，所謂文明國家都唔咁文明
最後，如果你覺得殺人全家就解決到問題，都冇咩好討論

最fair嘅comment
嗰啲乜嘢二千年同 自古以來 冇分別

一帶一路都唔係搶，係搞到你經濟崩潰再問你補償

依個世界有邊個國家既土地政權唔係搶返黎 阿拉伯人咪又係千幾年前搶個耶路撒冷返黎 之後同十字軍搶黎搶去 你當年靠武力搶完 無論十年一百年定一千年後比人武力搶返都冇資格出聲扮受害者

無話入唔入侵，以色列錢又比過，外交又做左，和平方法你唔要，要用拳頭解決，係自己選擇，輸左唔順氣就打到你順氣，但唔好扮受害者，當日以色列輸肯定比人殺全家，講文明，以色列算係咁。

阿拉伯佬贏左，
實又一次屠猶，
巴勒斯坦都係會比人吞併埋

建國戰爭之前搞大衛王酒店爆炸案，屠人村，1948戰爭逐家逐戶趕走哂羅德同雅法d世世代代住係度o既阿拉伯人，趕佢地去約旦呢d地方，呢d唔係搶唔係格梗黎咁係d咩

以色列捉到法塔赫會唔會好似哈馬斯咁要佢地剩係著底褲遊街再槍斃

你岩呀，所以以色列人係入侵者

幾正 真係唔睇唔知咁多野

差 10% 滅你國叫文明

咁你咪去咪意大利人算帳，趕哂佢地出羅馬囉，當初又唔係d阿拉伯佬趕你地走

毒果應該行呢種路線

其實最傷心係，見到香港未來，然後有人話，用錢買哂香港資源叫搶？

咁阿拉伯佬咪要去搵土耳其人算帳

咁究竟自古以來係咪以色列人既
你 quota 聖經我都比你過架

咁阿拉伯人都係入侵者 入侵個入侵者有咩問題 做錯咩要比你屌

總之以色列就唔啱啦，雞蛋同高牆一定支持雞蛋，好似係

上面話自古以來係以色列領土，問佢有幾古又答唔到，淨係話係打翻黎同比錢買。

我都話，做入侵者無問題，但唔好話塊地原本係自己呀，就算用聖經，以色列都唔係以色列架

我銀包比賊人a 搶左 之後賊人b搶左賊人a 咁我報警叫警察幫我係賊人b到拎返銀包係咪有問題

又唔係我話以色列係以色列既
係你地話佢唔係入侵者，只不過係靠打靠錢買翻自己地方

以色列而就係行緊納粹個套

話說猶太人點解咁巴閉？
可以散布哂西方國家之餘
仲要係occupy咗啲要位

邊個話個銀包係你

佢地應該唔介意以後無intel cpu用

你應該唔介意住大灣區

貝京正仆街黎，分明就係恐怖分子。
但可以做總理 仲有和平獎 原本既恐怖組織變做第一大黨

其實冇得討論
對於雙方而言都係比對方迫害緊

巴勒斯坦人入籍以色列可以唔使服兵役，民事案又可以用伊斯蘭法審
希特拉見到實笑死以色列

其實最衰就係二戰果時D英國佬
為左要錢就應承呢樣應承果樣
又話幫猶太人 又幫阿拉伯
打完果時又嫌人麻撚煩DUMP比聯合國就算9數

以色列點比人逼害
係既我都想逼害下你

應該係我都想你逼害下我

邊個大力d咪係邊個 不嬲覺得國家之間搶人野好正常

咁就唔好話個銀包係你
你係賊人 c 咋

國家之間搶人嘢好正常？大陸人落嚟搶香港人嘢都好正常？

猶太人搞中央銀行，軍火賣買

猶太人就係幾乎所有政府背後嘅大佬

呢啲on9第3世界國家打得赢先算

我成日話撐得以色列，應該覺得支那人買哂香港人資源係無問題

係嫁，但做一個第三姐，你就應該要諗下邊個先係值得留低果個，我就好簡單姐，邊個治下啲國民係有自由同尊嚴，邊個就值得留底

自由同尊嚴，咪又係靠惡

聯合國呢個組織只不過為一個殼, 你成立一個國家最重要唔係名正言順, 唔係歷史有幾長, 而係世界上有無大國去撐你, 你搞巴解又好, 猶太人復國又好, 甚至港獨都好, 成唔成功都一定係睇有無大國認同你. 最近石油國委內瑞拉走左個自稱臨時大總統出黎, 無錯佢只係議長, 無經總統選舉選出黎, 但佢一有美國承認, 二有歐盟最後通牒撐腰, 得到大國認同好過你有槍係手, 話知你係咪名正言順？

講返以巴, 一直我既諗法都係雙方都有責任, 無任何一方可以扮弱者, 而現實就係巴仔錯失多次歷史畀佢既機會, 喪城失地到依家縮係一角, 而觀乎以色列既教育, 軍事, 科技, 經濟實力, 外交都係一流大國級別, 巴仔要生存就無可能再靠恐襲呢d 根本唔佢得到主流國家支持同認同既招素.

佢有遠見既, 就馬上解散哈馬斯, 一係融入以色列, 一係融入阿拉伯, 保留自己文化, 做返當年既猶太人, 以待時變, 約干年後就王子復仇.

OK 你話巴勒斯坦冇入聯合國唔計，但係佢想靠武力解決都輸晒啦，人地冇滅佢族咪算好囉。攞菲律賓黎做例子？你有冇腦？聯合國喎，唔係一個國家喎 點惡法呀，法律輸，打仗又輸，宜家係度扮可憐就大晒？

巴人都係搶人野，但對自己人都好差，所以巴人等於中國，以色列搶人野但會比人文明同自由，所以等於英國，支持巴人咁應該好滿意依家香港先啱囉

咁賊人abcd 搶黎搶去姐 依家以色列係賊人c搶左賊人d 但賊人d死左冇出聲個銀包咪變左係以色列既 佢未死咪可以大條道理屌鳩賊人a同b囉 明唔明啊 當年猶太人岩岩去到以色列列時既迦南人都唔知去左邊啦

印度 同 香港 棄子

大灣區文明過香港既話點解要介意
不過我有生之年依日應該唔會黎

以色列個case claim自古以黎真係有問題，當地本身已經住落一班伊斯蘭世界既人，佢地都係按古時攻城掠地而得到土地，但近代一個所謂民族復興、受害補償，就叫班都唔知離開左有冇千年既猶太人返黎竊地

但人地響言論、外交、軍事、經濟都惡過地頭蛇，變左而家只能啞忍

係呀，只出把口嘅正義係呢個世界最垃圾嘅行為

明明由歷史由神話故事，以色列都唔係自古以來不可分割一部分。咪講句好打個個拎哂咪算

係要講歷史同民族，唔夠講就話文明 d 自由 d 支那人都話自己自由啦

不嬲拳頭大講曬架啦 你咪唱今天我囉 唱完4年依家點 大陸人死曬未

聯合國唔係惡法
你個笑話我比 10/10

中華民國未亡國，點解常任理事國係中華人民共和國？

講解下你第一句咩意思
咁以色列人打算和平相處，但係比巴人打，宜家人地只係打贏仗而冇殺返巴人，有咩問題？猶太人點樣極右？

以色列等於英國
英國人有無買撚哂香港人既地？

但歷史話左比我地知，暴力解決唔到以巴問題，

係 全部惡法黎，所以中國講得啱，世衛，WTO，全部under聯合國既全部都係惡法，中國先係人權最好國家 因為中華民國退出聯合國囉，醒目，發覺你真係最大9upper

班希伯來人古時都係做流寇難民，驅趕迦南人、其他閃米特族群，被埃及驅趕，被羅馬統治時又多次惹事而被滅國，走去歐洲做下等人

咁你就唔好話個銀包係你
閃米特人咪比猶太人食撚哂
依家係有個賊殺左你，之後話連條女都係屬於佢 wo

誰大誰惡誰正確
香港都係咁一樣屌鳩新界原居民霸地
一直想收翻個丁權

咁事實呢

點拎唔係重點，拎完之後點管治先係重點

你屋企大 d 靚 d就代表可以霸左我屋企？

以色列人用錢用武力搶人國家咪就係只出自把口既正義

你搶完我屋企 d 野話收手唔打

個問題已經變咗口同鼻拗
不如快啲叫美國承認巴勒斯坦快啲搞掂佢算

？

唔好成日用香港同大陸人做例子，大陸人係搶資源從來對香港無感情，而猶太人比人趕走就好似97前香港人怕左中國政府去移民，依加返黎香港叫回流。當然你可以話依加係巴勒斯坦人住緊猶太人返黎就好似大陸人一樣搶資源，但係猶太人係咪真係趕盡殺絕D巴勒斯坦人先，佢地黎到係令到個地方倒退定進步先？

李嘉誠殺哂你老豆老母都無問題，因為佢會養你養到肥肥白白

關中港問題咩事，你係未high大左？
你logic有d問題，咁都可以代入去黎諗

歷史唔係咁用

咁講好結果論，但出於幾十年前角度，以色列的確同土匪冇分別

嘩屌，退出左就直接可以直接比個位入侵者真係好正義
一句退出就無視哂所有前因

以前住香港既人都覺得英國空降搶自己嘅地方,但係最後香港人人咪又係唔捨得英國人管治

劉度呢個傻仔係咪現實中無咩朋友個類人

黎巴嫩見你地咁慘比班巴勒斯坦難民入來住
班巴勒斯坦難民反而想要反客為主打內戰
結果打到東方巴黎無咗啦

根本就係同一樣野，支那同以色列都係用錢買哂資源 點解會覺得有分別？
兩檔人都係用自古以來去為政權合法性背書同揾聯合國支持

我真係睇唔到有咩唔同

幾千年 羅馬人

你返去溫下書大佬，錯左離晒鋪

Dllm來來去去得一句 講撚咗果度唔撚係你屋企囉，只係你見到空屋走入去住咋 跟住係咁宣稱話係自己屋企自己屋企，冇撚建過國話係自己地方笑撚咗

我開頭諗住果位劉度係左膠

黎到呢一刻都未有人答到我以色列幾時開始屬於以色列人就人身攻擊我無朋友

望下黎巴嫩
邊個夠膽

咁以色列幾時開始屬於巴仔

咁點解間空屋自古以來係以色列？
答到我未

屌你老母讀多啲書啦好嗎

你真係就黎笑死我啦，未見過咁撚蠢既人但係又唔肯去查下先講嘢既人

無咩朋友原來叫人生攻擊 你點定義無咩朋友係人生攻擊
點解人一定定要有朋友

自古以來巴勒斯坦就係以色列不可分割的一部分

你sure？建國個時趕人走種族清洗，係約旦度搶返西岸返黎係人地度起settlement,趕走d巴人，唔比d巴人入settlement,起哂check point同駐兵。係Hebrew格梗將dsettlement起係人地棟樓上層，整埋d h1, h2區將個地方碎片化。屌得中國點解唔屌得以色列？中國有冇係你屋企隔離，返工返學必組通道霸你地唔比你入，一行近直接實彈射你？

仲可以繼續信伊斯蘭

我一直都冇講咩自古以來領土喎 依家係笑緊班阿拉伯人扮受害者 明明自己都係入侵者 如果我早出世三百年我都唔會同情班猶太人冇耶路撒冷住

仲有咩閃米特人比猶太人食曬 猶太人同阿拉伯人都係閃米特人分支黎喎 佢地都信自己係阿伯拉罕後代

以色列要同巴仔買地同打地咪就係證明塊地屬於巴仔古過屬於以色列

*Hebron

呢度無人主張自古似來係一個理據喎 ，得你講咋喎，唔係應該係你提出咩

中華民國咪就係俾人逼退咖，事實上就係誰大誰惡誰正確，聯合國對於中國咪唔係惡法係正確囉，同時中國對於香港都唔係惡法係正確。

一句分支又之後既歷史唔計
邊夠你玩呀

貓義工係街執隻貓比人領養收返領養費隻貓就係屬於貓義工呀
咁你香港人同中國買水買高鐵又證明咗啲咩

我係青衣有間屋，唔代表成個青衣都係我嘅

每日150隻支那蝗每隻俾咗幾多錢香港買居留權

人地俾錢你買間空屋之後你仲想謀人幅身家

你up咩阿屌 邊句話歷史唔計
猶太人自己都係閃米特人點樣食曬閃咪特人啊 食左自己 ？
當年最早住係以色列個班閃米特分支都唔見曬啦 得返猶太人同阿拉伯人最多

我冇咁講喎 既然間屋唔屬於以色列又唔屬於巴勒斯坦咁交比聯合國處理本身係恰當㗎，既然你又話聯合國係惡法唔計囉，咁咪已經打埋仗囉，巴人輸埋啦，打咗5-6次喎，跟住呢？巴人仲有咩冤屈氣？一次過講埋佢啦

照佢咁講英國佬無同中國比錢買過香港 所以香港其實一路都屬於中國

當年以色列靠自己打到阿拉伯仆街wor

巴人被以軍欺壓
咁哈瑪斯對法塔赫果啲叫乜

聖戰

咁佢係英國殖民地咪即係屬於英國㗎囉，咁幾時屬於過巴勒斯坦呢？英國人將佢交比聯合國處理，佢自願將啲地方比以色列人又關你咩事？偏幫啲乜柒呀？有富豪將自己啲錢分比港島市民會係偏幫港島人？咁好笑？

以色列好人

次次以巴都公說公有理 婆說婆有理

Btw 個人覺得猶太人係仆街民族

終於有人講重點

因為巴勒斯坦係英國殖民地，英國決定將佢交比聯合國處理咪有權囉 唉 冇撚讀過書又走出黎獻醜

一個種族
由古到今都係寄生蟲
俾唔同國家流放數十次
全歐洲都唔中意佢 可以話係犯眾憎
搞到nazi要專登genocide佢
就知jews呢啲人咩料

佢係好在有美國呢條狗撐佢

我當然唔係話一樣啦

指緊背後logic
香港唔想回歸 只係無辦法先回歸
巴勒斯坦唔想分地 都係被強迫賣地
好聽講係買 其實係拎哂你最好既土地 再慢慢侵佔其餘地方

買定直接收返 只係因為背景唔同

個討論重點係究竟係咪所謂合法就係岩既做法？
咁樣收返香港同巴勒斯坦賣地都係合法

唔會出現一個合理一個不合理 但你正正就出現左合法等於合理 只能用香港例子去叫你明白

講聯合國嗰個係咪on9
聯合國一開始得廿六個國家，到分封以色列嗰陣都係得五十個成員國，咁嗰陣一定係全世界得五十個國家 唔怪得蘇聯可以任搶任吞
根本咩聯合國呀，歐美就係仆街
做美國國民係全世界最爽
但你都無撚資格做美國人，駛咩幫歐美既仆街史背書

真係狗黎

成個post撐巴人既藉口得一個。

就係話果度係佢屋企。

完全忽略晒佢係屬於英國既殖民地，佢從來冇主權，冇立國。

英國交比聯合國處理又話聯合國冇權處理又惡法等等。

佢自己決定聯合阿拉伯國家硬搶輸咗又唔計。

總之巴人就係啱，無論佢做乜都係合理，反之以色列點都係錯。

再駁就攞香港黎講，你反巴即係撐中國

聯合國將香港剔出殖民地名單同拖越南難民數都係合理同正確

解釋啦 唔通巴人好人？

一班窮人比「世界強權」拎撚左個屋企
無支援無教育，唯一一條道路就係血的報復
係啦喎，唔係美國策動兩次波斯灣戰爭，又扶植塔利班，今日實有isis啦

留明

啲巴勒斯坦人可以用和平理性既方式表達訴求
自己揀打仗輸左怨得邊個

有第二個
就係kikes 呢個民族一早應該被滅絕

你係咪on9㗎 巴勒斯坦從來冇主權㗎，以前係屬於英國㗎，咁英國交比聯合國咪交比聯合國囉。人地派錢唔比你就係錯？

有無美國佢地都係殺來殺去嫁啦 ，可能個名唔同左姐

好評！

支持

咁咪成皇敗寇論囉
樓上講得無錯，如果咁推崇成皇敗寇你大月咩資格反大陸

如果香港有以色列咁有風骨就好
身邊全部Muslim 班癲佬
仲要保留到希伯來文
十個有十個都咁揪得

我冇話佢用武力係正確 事實上我都覺得巴方好柒好蠢
我只係講返佢地被搶地既事 報復係後來既事

我唔認為還拖一定係正確 但被人打會還拖都係好正常既發展

更何況我只係用菲律賓講法治 就算我用香港法律都可以
聯合國亦不中立 係睇返個分地方案再黎評論啦

打仗輸就更加係佢地柒 但唔會令到分地既事變質
打仗已經係後來既事

咁我都可以話巴人應該滅絕啦

要詳資格？呢度都無人話巴人無資格打，只係唔可以似受害者自居

你up乜柒，乜撚嘢成王敗寇論呀 講緊合唔合理咋。英國將佢交比聯合國處理咪公正客觀合理囉，如果佢自己決定晒先係唔合理公正喎 香港咪例子囉，佢自己決定比返大陸咁係咪好合理公正呀？你真係冇撚腦

agger 要講屋企，第一個住嘅好明顯就係猶太人啦。

只畀阿拉伯人打猶太人，唔畀猶太人打阿拉伯人？

當年既聯合國決議點會係以色列正當性既理據
一個得五十個成員國既「組織」走去分封丈量全世界
咁樣比人夾硬搶左家園都仲唔係受害者？去到呢一刻當然兩國既問題就唔係單純誰對誰錯，大家錯失左好多平息紛爭au2機會
但我想講始作俑者就係仆街歐美
點可能講左咁多版都仲喺度用咩聯合國決議做理據

1. 巴勒斯坦從來冇主權，主權屬於英國
2. 英國將主權移交問題交比聯合國處理，巴應該接受
3. 聯合國決定分治，比返個主權巴同承認佢立國，應該要知足
4. 世界冇完美既嘢，講真你話聯合國唔公正，咁交比邊個處理？

去到呢刻你咪知道如果唔係大陸駛横手
香港人自己投票決定淪唔淪陷先叫合理囉大佬
你都無資格拎綠卡 駛咩幫歐美仆街史背書

香港人自己投票？ 首先，殖民地係冇資格決定先。第二，當初傾主權移交香港可以有份制定基本法，但係香港人既態度係”係咩，碰！” 第三，全民投票好多時會有好大問題，就好似英國脫歐咁。第四，我係有綠卡

我淨係知以色列人對世界既貢獻同成就，巴勒斯坦人十世都比唔上，另外你話猶太人係寄生蟲，我真係笑咗，你估人哋真係好似班阿拉伯佬咁，去人哋國家好吃懶做，猶太人就係因為太叻先俾人哋Bully，去到唔同國家都可以爬到上流社會，啲本地人咪睇佢唔順眼，搵藉口排斥人，你睇吓依家啲有錢佬有幾多個係猶太人就知咩事啦

咁點解唔可以？

Masada, Jerusalem d圍城點會唔關羅馬人事？我諗你要返去讀多d書

睇到依家南非同羅德西亞搞成點仲同阿拉伯佬背書

成個post好好地討論就得你條傻西係度屌黎屌去
英國當然有權 但是但講比聯合國 就ok會唔會兒嬉左少少 本身地方既人意願呢

而且個問題係181咪唔符合聯合國憲章受殖民地方應擁有民族自決
係咁非黑即白 唔會個問題講幾十年啦

咁講中國有哂理據管治香港，你班人唔好再反中

聯合國endorse(剔除港澳出殖民地）， 自古而來（秦朝開始就係中國一部份）， 香港人無建個國（中原皇朝>英國>中共）

oy very good goy

猶太佬上晒上層係因爲以前天主教唔畀教徒搞銀行，因爲charging interest is wrong，結果猶太佬獨市咁制變晒有錢佬，佢哋都係好彩食住個勢上

猶太人發明多成就高我同意，但佢哋貪錢市儈呢啲特質冇得唔認

聯合國根本係雙重標準嘅仆街

中國無理據喎，佢自己都話中英聯合聲明係歷史文件

呢幾年佢地開始正視自己戰爭罪行咪比人屌左膠囉
但呢個世界係唯有做錯左要繼續仆街落去，只係文明人應該知道自己既民主自由係點黎咁解啫

睇左條片同咁多位巴打嘅cm 開始對以巴衝突有更加深嘅了解 依我所見
巴:頭腦簡單 四肢發達
以:有勇有謀 懂得智取

所以成左今時嘅局面 自古以來 歷史都係由勝利者去編寫 我認為戰爭好多時都係統治者爭權奪利嘅鬥爭 根本平民係好無辜 片中巴勒斯坦平民都表明 佢唔憎恨猶太人 只是憎恨佢地所做嘅事 到今時今日再執著邊個對錯都無用 依個世界無永遠嘅對同錯

我屌黎屌去？ 你係咪講笑呀，係我比人屌黎屌去喎

當時英國肯將殖民地放棄，仲要交比聯合國處理咪已經好好囉 個世界冇完美㗎喎，最後決議都有比返巴人合法地位㗎，係佢貪心死都要晒咋嘛 咁樣點非黑即白呀，巴一日唔心息係要打要爭既，你想以色列可以點解決？

咁以色列同巴勒斯坦比邊個文明啲

即係美國今時今日都會對自己蓄奴史戒慎恐懼
而唔會話當年自己去非洲老笠有哂英國皇室文件証明所以合情合理合法囉

成隻狗咁幫kikes奶鞋底
求其上youtube睇下班以色列人點睇你條柒頭goyim
狗都不如阿

成個種族自私兼自大
非我族類者=唔係俾神選中=jews嘅踏腳石

太叻而俾人杯葛係其一 但背後最大原因係佢本身格衰
成日話俾人歧視 但又24/7拎住zionism打壓其他種族

如果巴人唔應該以受害者自居
猶太人又憑咩到依家都提住大屠殺

香港夠冇立國啦，咁香港人係咪冇資格當香港係自己屋企

以色列都唔係自古以來啦，亞伯拉罕原先住係波斯灣岸邊既吾珥城，之後先移民入迦南地架。摩西出埃及個陣，流浪曠野40年，仲要上帝幫拖先趕得走班迦南人，差唔多要到大衛王先至統一今日既以色列全境，舊約聖經都已經去左一半 不過當年既迦南人又冇西方世界支持，又唔識控制輿論，又唔識玩恐怖襲擊，所以而家冇得建國，淨係可以眼甘甘睇住以巴爭地盤

聯合國理念支持民族自決 ，而唔少殖民地都可以咁行
咁點解以色條路係要幫人決議？唔比當地人自行投票？
換個講法 如果當時 印度 澳洲 加拿大 比un投返比其他人統治就合理？

可以，獨立囉 打仗囉，除此之外，冇其他途徑

佢啲確係受害人，點解唔提得，又唔係佢地打德國人之後比人反殺

加返 英國比un投返

有咩好笑，個個要服役，係你唔使服役，即係冇當過你自己人，比個國籍係可憐下你順便作返多少稅收下咁解

猶太人有貢獻又關錫安主義咩事 唔通華人拎諾貝爾獎中共會有份叼光？

當年巴人同納粹合作殺猶太人

中英聯合聲明

Deep state撚出現了

唔關事
人種高低有別

所以中國古書話「聖人之大寶曰位」，又話國家係「神器」、「寶器」，只係一件可以搶黎搶去既野

當年有少數猶太人係納粹德國服兵役先唔使入集中營
猶太人果然唔夠納粹善用人力資源

以撒同以實馬利兩兄弟分身家分左幾千年，勁過新馬仔同小甜甜

已經比字海埋左，幫你地推返出黎啦

無架，黑人又係猶太人，金髮碧眼淚又係猶太人，中東樣又係猶太人，你作家譜信埋猶太教話自己係開塊猶太人遠支都得，之前有d中國人話自己係開封猶太人移民到過去

切左包皮就係猶太人，高登唔少

我睇得好簡單︰
首先世界上從來無巴勒斯坦國﹐英國個時係託管個區。
聯合國話每人一半分治﹐以色列話制﹐巴勒斯坦話唔制﹐我兩個決定都尊重既。
巴人帶埋朋友係英國人一走就圍毆以色列﹐本來已經有戰爭責任﹐仲要打輸加長期有敵意﹐比以色列hold 起塊地都唔可以話過份。
巴勒斯坦人知可以做到受傷者﹐只係因為佢地打輸﹐唔係因為佢地好人
PS ︰阿拉法特未死個時﹐其實以國同巴人自治政府係有蜜月期。問題係巴人buy 激進主義既人太多﹐自治政府都唔可以話控制好巴人。往往係一簽停火協議﹐恐怖分子一兩個等上位既「堂口」就會捉下兩三個以軍﹐打兩枝火箭。以色列都有好戰分子﹐但最少政府lead 到大局。以巴衝突﹐某程度係巴人內部既問題發大。

香港冇人敢打，所以按你嘅邏輯香港冇人有資格講本土反赤化

猶太人係睇母系血統

搞咗咁耐已經好難講邊個啱
呢個世界又冇咩係正義 見到有人講是但一邊係好人都覺得噁心

以巴問題可能真係永遠解決唔到
敵對心態入晒骨入晒血

講咪講囉 有言論自由，講咗改變唔到事實

你冇撚野呀嘛 ，同你理性討論，但你一入黎就先入為主，話我奶jews鞋底，然後屌人狗都不如 ，回你就回啦，加前面句野做乜9 ，得啦，睇你啲comments，知你戾氣重，憎jews憎到恨之入骨

1.嗱狗都不如唔係我話你
係jews話你
2.擺明憎
去以色列住過半年
佢地排外衰過連登仔對黑人南亞

child登仔好心讀下歷史先出黎吠,巴勒斯坦都好撐

成個中東魔教蛔豬同支那一樣垃圾低賤,最好殺哂佢地

點解巴打你咁睇唔開去個邊住？同埋係咪學左hebrew

child登仔係唔智知猶太人係幾咁勁

發明左幾多科技改變世界,猶太人拎諾貝爾獎拎到手軟

以色列明明土地貧瘠土地都可以變農業大國仲可以輸出生果等農產品

中東魔教都係班遜尼狗做既好事，你睇法蒂瑪、馬木留克、敘利亞仲係跟什葉派時，係咪搞到咁差先？

呢個世界就係汰弱留強
優秀既人留低先有助世界發展
劣等人只會令世界滅亡
睇下歐洲比啲難民居留係咩下場
好心啲連登左膠死埋一二邊啦
又唔係要夾硬殺佢地 只不過係令佢地難啲生存然後慢慢滅絕姐

以色衝突根本溝通唔到
只有打過先決定到

當初巴基爛坦十幾個國家圍一個以色列都輸晒，仲咩好講？

仲要巴基爛坦再挑機N咁多次
人多蝦以色列人少都仲輸

本身待住自己人多， 國家多，武器多
食硬猶太人， 點知俾人反CUP

巴基斯坦係抵死

撚下狗

咁第一個應該淘汰你地香港人，冇咩貢獻，又未打過仗

難民區安置下低端人口
反正唔浪費公帑咪俾狗住囉

你係連巴基斯坦同巴勒斯坦都分唔清呀？

打仗講人多嘅咩？中國當年夠多兵啦又唔見佢贏到日本？

巴基斯坦：關我撚事咩？

巴基斯坦

當年50年代班巴人真係念住人海戰術

sorry,. 😂
巴勒斯坦

關聯字簡錯

連登仔排外？連登出名咩，出名多鍵盤戰士，淨係依個post都大把，反黑人同南亞人，現實見到即刻鳩縮，Ching或者絲打，見你咁慘，俾班仆街jews係以色列bully，我依家轉立場，支持同希望你出錢出力幫巴勒斯坦反攻以色列，滅咗班仆街有錢佬kikes族，用念力屌係屌唔死，行動最實際

明明歷史上歐洲國家迫害猶太人在先,但猶太人根本冇做過咩錯事

就係因為古時歐洲仲係政教合一時,因為聖經上既問題逼迫害猶太人

乜撚工作都唔畀猶太人做,咁咪得番做生意呢條路,猶太人過去真係好慘

做錯少少野都畀人殺,但其他民族乜事都冇

上面有條垃圾child登仔話猶太人係寄生蟲唔該咪撚衝出黎柒縮返入你老母個臭閪到咪出黎獻世

你會唔會搞錯左d咩？ 佢係政府補貼d人去住，霸人地地方溝沙子佔領wo

人海戰術早係進入熱兵器時代唔work啦

大大個清朝已經係例子

50年代既巴人究竟有幾撚蠢

羅馬人幾千前趕走以色列人 你好野 請問上面事年發生係邊一年

係 理解錯佐

政府補貼人民幫手殖民

Push

你係咪搞錯左d乜 d樓住嘅係嗰d殖民者—以色列人喎

yikes 原來傻仔嚟
bully
好似你自己唔係goyims咁
見你被歧視都仲幫緊猶太佬含
鄧你可鄰咋

見你未同過jews相處
我先教精你睇清楚jews呢個民族

字典應該唔係好貴，你可以睇埋d reference

原來公元後都可以叫幾千年前

你都識講我未同jews

基本上以巴衝突邊有得話啱定錯
咁多年積落嘅恩怨
兩邊都有自己嘅理由
但可以肯定嘅得兩樣
第一係英國佬真係一個好撚仆街嘅民族
一戰二戰為咗中東戰場 為咗對付鄂圖曼帝國 亂鳩咁俾承諾
最後係咩都冇 送上聯合國 自己就食花生 搞到一穫泡
當初香港為咗食改革開放啖水 主動開啓香港談判 俾鄧小平兇一下就送走香港
印度就為咗盡用資源控制當地人 維持種姓制度
第二就係以巴兩邊極端組織都係仆街
明明兩邊有機會踏出第一步和解
點知以色列嗰邊就殺死自己總統
巴勒斯坦嗰邊就孤立阿拉法特
以巴呢個難題最好一粒隕石撞落嚟 成個地方一嘢冇哂就好 諗都唔使諗
反正和解又唔得 強攻又冇可能 融合兩邊都唔肯

相處過，俾人歧視關我撚事，依家係你俾人歧視，因為你同佢哋相處過，我唔抵得你俾人蝦咋

你諗下加沙班人根本唔抵可憐，有錢有援助都係買軍火打鳩以色列
西岸都唔想理佢

根本兩邊都唔係好
除非有一日兩邊肯放低啲極端思想
唔係永遠都解決唔到

之前印度篇都好睇

如果你要用武力解決，然後輸咗就屌人侵略好似講唔通

之前睇港台套以巴紀錄片 以色列d手段係好仆街 似足大陸

只有其中一邊死晒先可以完

到今時今日加沙都仲同以色列開火，成鳩人炸人地。連埃及都唔撚想理佢，要封咗佢地走私用嘅地道。

你自己諗下邊個搞屎棍

兩邊死哂唔使煩

其實有冇人諗過哈馬斯係以色列間碟
不停攻擊以色列，制造藉口比以色列霸地

紛爭源於不自知

衰啲講句，你揀得哈馬斯就係想搞恐怖活動，用啲學校如醫院嚟做掩護，打鳩以色列，比人打返轉頭就拎道德高地。除左陰濕，我都諗唔到咩形容詞

以色列同巴人坦白講都唔抵幫架
好似最初第一次分土地
以色列分到嘅嗰56%好多都係沙漠乜柒都無（南部嗰一大忽土地好荒蕪）
而Muslim就攞住富裕d個忽
但係Muslim 覺得個勢係自己度就想趕盡殺絕
點知成班柒頭 10個打1個都打輸
所以佢哋嘅仔女而家咪被人清算囉
至於猶太人就唔使講啦 佢哋唔乞人憎就唔使俾人屠殺啦

去完果度旅行 我就覺得Jews同Muslim其實都一鳩樣
勢頭旺果陣 就心狠手辣 趕盡殺絕
勢頭弱果陣 就可憐無辜 受害者上身

利申去過Hebron 見識過佢哋嘅old city 同埋settlement 仲有巴人管治區

目的要中東不穩

人地以色列成個西奈半島還返俾埃及
你講道理以色列都會同你講道理

Lm

阿拉伯國家本身待著自己財雄勢大疊馬
地理包圍猶太人，有石油命脈
跟手俾人反cup 係抵死

巴決定開戰打鳩人
猶太人係人少
但有錢有腦有槍有炮

全世界都知 係北約 美軍支援下
以色列軍力足夠隨時滅撚左巴
什至當年6日戰所有對手

淨玩空軍都夠
但以色列無 算係咁
當然可能美國想keep住平衡

你門高狗大 隔離屋個窮鬼三日唔埋
兩日就走黎你門口屌鬼

你成堆中東國家都係戰敗國，老實講當日以色列唔搞到巴仔滅族已經放左班人一馬

代入50年代， 你個觀點係錯
二戰東面戰線同中國內戰
屈人海係可以縮細軍備差距

加上阿拉伯人一直都係英法殖民地/保護國
軍事國防好少涉及
成班巴人軍事思維仲停留緊一戰

我俾錢買你間屋，轉頭你話我教壞你屋企個菲傭黎殺我，仲俾間房人住算唔話得啦

第一次中東戰爭果時約旦有英軍顧問

打仗唔係贏左個邊話事
唔通比輸家？

第一次睇哂呢個所有回覆， 同時多謝樓主開個咁正topic

呢度有好多高質回覆學到野， 例如英國點影響巴勒斯坦，仲有哈馬斯聯合國個d細節位，自己可以分析多d

但都有好多人成日講對錯， 或者本身料又無又衝黎柒， 又成日拎香港同蝗問題放係度好撚煩， 唔係唔俾你發言但全部都好似非黑即白咁， 仲極端過恐怖組織， 攪串party

嗰陣時美國支援有限

人哋真係有實力

可以由德國打到去莫斯科

支那？

欺壓自己友就叻

正解啦，即係大陸佬唔畀香港人當兵一樣，信你哋唔過

主持

個個以為係福利係特權 其實就好似 做節唔比你知咁

咁希特拉俾猶太人服兵役咪即係信得過猶太人
仲有阿拉伯人係可以參加以軍既

想聽多d，當時美軍唔係都有派空軍幫手？

全民皆兵

約旦佬擁有嘅美軍武器多過以色列

本身都認為係以色列蝦蝦霸霸
但係睇左d書同資料
發現有好多野都整定，未必一邊錯哂

本身分治左兩邊，
不過巴勒斯坦嗰邊不停打游擊/遊說其他阿拉伯國家策動戰爭
最後比以色列越打越細
中間以色列有讓步過，退返去1949年條分界線
但係巴勒斯坦人唔接受
繼續遊走其他阿拉伯國家重組武裝勢力

最經典嘅例子係約旦，
約旦本身真係幫巴勒斯坦手
但係之後發現唔對路，諗住收手
跟住巴勒斯坦竟然去策動約旦政變
最後比約旦趕咗出嚟

同樣嘅例子有幾個中東國家都中過伏
所以巴勒斯坦解放組織係中東國家非常唔受歡迎
去到而家，大家都係出口術算

大家見到狗急跳牆
但係冇仔細諗下 到底邊個迫到隻狗咁急呢？

我無研究過六日戰爭， 以軍真係咁神， 其實幾時開始以軍有咁好實力可以去抗衡阿拉伯國家

唔怪得好多耶撚話係奇跡發生

佢喺人哋空軍未起飛之前就已經air strike

其實同非洲軍閥割據一樣
列強痾完篤蘇州屎咪拍拍籮柚行左去

可蘭經真係教穆斯林殺基督徒

巴打中point

以巴最大分別就係propaganda上，Islam係毒藥嚟

因為成個宗教勢力都係土匪起家，個種思想完全停滯係中世紀，你睇依家行Sharia law、政教合一既國家就知，打老婆唔犯法，adultery就stone to death，Gay既俾人推落樓。

試問有咩人會願意住埋Ｄ咁既鬼地方？偏偏班左膠俾難民似cancer咁入侵歐洲，遲早倫敦都有sharia court

1973年贖罪日戰爭美國先開始支援以色列
六日戰爭美國持中立態度，期間以色列仲誤炸過美軍情報船，炸死34傷171個美軍，睇多d可以查下uss liberty incident。
d人話無美國以色列立唔倒國完全係搞笑

肥你個閪
你自己睇下聯合國方案
成個南部沙漠都撥晒畀猶太人 呢啲叫肥沃？
係阿拉伯唔滿意咁多佢地所謂既宗教聖地落入猶太人身上咋

即係巴勒斯坦本身就想攪死以色列唔俾佢翻身， 自食惡果

如果要不含糊咁講：係
後半句就比較適用於巴勒斯坦堆解放組織

聖經只係神話故事
現代考古學：希伯來人只不過係迦南人當中以雅威為national god嘅一支。後來佢哋認為自己嘅雅威係唯一真神，其他部落嘅都係假神，先有一神嘅猶太教。
好似學術台之前有個post講耶教起源。

$$$$$$>$

Military occupation就係咁，奧斯陸協議比巴解回歸西岸同加沙管治9成巴人，但2000年發起第二次巴勒斯坦‘起義’，演變成局部戰爭。2005年sharon指示以軍單方面撤出加沙，但2007年垃圾fatah打唔過hamas，結果加沙變成聖戰基地。

隔離牆，封鎖加沙，checkpoint唔係無原因嘅事，亦都唔係以色列單純想欺壓巴人，你唔可以一邊勇武一邊旨意對家任你打。

係以巴最親密時期，無隔離牆無封鎖加沙無check point，連green line都係不設防。以人可以去加沙嘅沙灘曬肚攬，去西岸巴人城市整車食hummus。大量巴人進出以色列本土打工旅遊探親，東耶路撒冷亦都對巴人開放。

如果當年rabin唔簽oslo accord，可能以巴衝突變左做巴人要求以色列國籍，跟住搞公投正名以色列做巴勒斯坦。

而家惡性循環，佢要生存就一定要佔領同軍事打壓，但做呢d野又更加突顯佢係壓迫者，站不住腳。等於而家死都唔肯還返Golan Heights一樣

無辦法
怪巴人祖先囉
唔肯接受分治方案仲要撩交打
宜家搞到好多巴勒斯坦人仲係住喺其他國家嘅難民營

還戈蘭高地比巴沙爾將軍

巴人可以比較得羅興亞人
巴人幾十年前有勢拎盡， 絕不饒人
猶太人做番相同野係天理循環

咁以色列咪變第二個南非

Negev沙漠都叫肥沃
成個中東最肥沃係Latakia附近嘅地中海地區囉
你估真係聖經講嘅「流奶流蜜之地」
宜家以色列之所以有咁多蔬果出口係因為滴灌技術囉好冇

巴勒斯坦人發動黑色9月試圖暗殺約旦國王
之後又介入黎巴嫩內戰

又喊又影細路 好撚左膠套路

希特拉係基督徒，殺猶太人係為幫耶穌報仇都未知

陰謀論指真猶太人差不多死光
二戰後一班白人聲稱信猶太教
於是「名正言順」光復耶路撒冷
以色列復國

第一次中東戰爭嘅第一次停火時已經係

六日戰爭蘇聯放錯情報，冼左埃及一鑊

一句秒咗

埃及比以色列打得最甘

最初蘇聯有放錯情報，以為以色列唔主動出擊，但估唔到朝早就一波空襲炸曬機場同西奈既基地

佔領同軍事打壓唔係以色列生存嘅必要條件，只不過係以巴長期未有和平協議嘅必然現象。如果PA同以色列都肯重返談判桌認真談判，達成協議咪可以結束佔領。
最大問題係以色列右派政府唔肯放棄settlement policy同east jerusalem，又信唔過fatah可以鎮壓hamas同其他聖戰派系。
另一方面當權嘅fatah堅持green line為界同rights to return，激進派又FF free Palestine from river to sea。明明全中東都知道Abbas is a traitor，宜家嘅fatah係以色列附庸軍，但係abbas始終無政治上嘅勇氣去同以色列認真談判。

宜家golan heights 根本無人care，敘利亞搞掂曬內戰先算啦

唔係話幫以色列
好心阿拉伯世界就接走晒巴勒斯坦人
再拆埋圓頂清真寺啦

有主權無問題呀 但唔代表佢做法公義麻
上面一直都討論緊合唔合理
當然你可以話拳頭大就係道理 但唔代表佢係公平麻

知足？係極少數人拎過半最好既土地？
仲要連個聖地都交埋俾對方喎

咁其實住到劏房都要好感恩啦

聯合國係可以公正既 起碼唔應該做到咁懸殊
唔做到咁唔公平 咁咪無咁多野嘈囉

伊斯蘭教有麥加又要霸埋耶路撒冷做聖地
都算世界禍亂之源

1947年11月29日，聯合國大會通過181號決議，在巴勒斯坦分別建立一個猶太國和一個阿拉伯國。當時實際只控制了巴勒斯坦6%的土地和只占巴勒斯坦人口1/3的猶太人得到了巴勒斯坦地區56%的土地（約1.52萬平方公里），而已經控制了巴勒斯坦94%的土地和占巴勒斯坦人口2/3的阿拉伯人僅得到43%的土地[16]（約1.15萬平方公里），猶太人接受該決議並宣布在第二年建國，而阿拉伯人拒絕了該決議。

猶太人仲要係打仗走難過去巴勒斯坦 巴勒斯坦人就本身住係度

你可以話佢本身唔係一個好完善既國家
但猶太人就似 歐洲人侵略非洲美洲咁 隔硬搶

你究竟知唔知猶太人係有錢佬點黎 就係做寄生蟲寄返黎
所以先咁多民族咁憎佢地
有錢佬等於有貢獻真係好有趣

巴勒斯坦人應該走

真猶太人差不多死晒了

講緊合唔合理呀

佢講如果投票合理 唔係有冇得投

冇得投加上愛國情懷 咁既結果好正常

屌 一時又計分到既地肥唔肥沃，一時又計分到幾多 上面大把人已經提供晒全面資料啦，你慢慢爬下post啦。我已經唔想講啦。總之巴人想殺人但係失敗咗就係啱啦，以色列錢又比咗，外交又做咗，但係贏咗就唔啱

姐係歐美係呢件事作為欺凌者 聯合國都係佢地工具
咁點會係合理既理據？

點解歐美係欺凌者?耶路撒冷根本不應由回教管治

根本唔係佢既野 點解要俾佢
唔係肥唔肥沃 唔通而家德國收左難民 要分超過一半土地俾佢地？

最緊要有科技同武力姐，兩樣香港都冇 莫講人地贏咗阿拉伯聯盟5次，香港對大陸半日已經輸咗啦

不應的理據是？

都講咗好撚多次啦，咁夠唔係巴人㗎啦 點解又要分比佢？

你指應該係阿拉伯人 定咩先

你係唔係記錯左
原本耶路撒冷 係聯合國分治方案中
係交比聯合國託管

耶路撒冷是基督教的聖城
而且回教已經有麥加
實不應惹事生非

但之後俾左以色列麻 仲默許唔按和約歸還土地 同慢慢侵占巴既土地

up乜

有組織，有計劃（猶太人大會個班）
有領導（貝京，魏兹曼個班）
勇武（一堆猶太恐怖組織搞恐襲，屠村，當時私運軍火係死刑都照運，唔似而家班講獨派嗌以死相搏同武裝革命但鳩織唔敢拎自己條命出黎）
仲要佢地一開始儲心積慮想謀人塊地

又Skip晒中間發生咗乜事，即係講結果 又一個傻9

但當時唔係猶太人既 格硬要拎走又合理咩

係你成日skip哂呀傻鳩

1.而家都唔係真猶太人管治
係一班自稱信猶太教嘅白人控制
2.合理

我上面講咗啦，講歷史以色列人係住過喎。你話佢後來離開咗唔屬於佢，巴人都冇擁有過塊地喎，英國殖民地黎喎。所以兩個都唔冇擁有，而英國交比聯合國處理咪啱囉

1.你知唔知咩叫猶太人
2.你連咩係猶太人都唔知 唔怪得你

又講住過 咁非洲人有全世界主權啦

我skip乜柒呀，屌你爬下post啦 係度撚醒，你宜家講既point上面全部都解答晒啦

你又up乜柒呀 你唔好冇啦啦走出黎獻醜啦，個劉度都收撚咗皮啦，又多個傻仔

耶路撒冷根本不屬於巴勒斯坦人
基督徒要攞番好合理
而家仲要班白人扮鬼扮馬先用「以色列復國」名義攞番
其實已經好俾面
巴勒斯坦人應該離開

咪話左兩邊都唔叫擁有囉

第一 你上面講既野我回應返姐 我當然係按你講既野回 唔會個個好似你咁得閒
第二 你呢d係討論？又無文化

有咩問題?

而家話信猶太教就係猶太人喇

你一開始assume咗巴人一定擁有塊地，猶太人一定係搶既，呢啲又係討論？你比個point黎點解巴人係啱而猶太人係錯？真心我要訓啦，就天光，你慢慢爬post啦

我覺得通常認為聯合國 無權/無資格/唔公道 分人土地既原因係
佢地好唔重視當地人既意願
最反感係聯合國 憲章就講埋咩民族自決,但181 決議分人土地 就分得快,242決議叫以色列做野 唔通人地理你咩.
以巴問題交比一堆 難聽講句 都唔知了唔了解問題既 會員國去投票(當年194x年我係咁認為有d小國家係唔太了解啦)
當然我認同你 世界冇完美既野 呢句,但唔代表要交比聯合國咁去處理

猶太人係分開幾個大宗：德系猶太人，西班牙系猶太人，埃塞俄比亞猶太人，因為大流散溝左其他人種先唔同樣。白人統治無猶太人係偽命題

當時五個常任理事國領袖都係教徒
用最和平手段拿回耶路撒冷控制權係好合理

兩邊都唔叫擁有 最起碼應該按人口/本來土地去分配
又要話唔擁有 又要拎歷史出黎講

殖民地本身都係侵略黎 除左香港有幾多殖民地有好結果？

巴勒斯坦係柒係廢添啦 但本來都係巴既家園
本來各自控制地區差咁遠 分配方案根本單方面屈巴機

巴勒斯坦固然柒 但佢都無咩可以做 又無大國backup 又唔gur 最錯都係錯估情勢
成件事最唔公平係而家搶左人土地既愈黎愈多地
講明會還既地又唔還 仲要起圍牆
咁點都爭唔落掛

咁所以最後咪俾左猶太人

冇話一定猶太人錯 從來我都係話聯合國分配問題
猶太人咪拎返佢個6%地囉 合理
俾3分1都ok 按人口 但無理由巴佔地仲少掛？

但係我識嘅白人猶太人係會慶祝聖誕節
仲鬧我哋忘記聖誕節嘅真正意義
基督徒希特拉因為要幫耶穌報仇所以屠殺猶太人
但而家班白人猶太人統治者又同基督徒好親密

好多人將巴勒斯坦比喻香港

但如果香港人有以色列人一半咁團結，咁聰明就唔搞到香港今時今日成個地獄咁

嘩，咁我都想做社會寄生蟲，可以寄生成有錢佬，又唔駛貢獻社會

1.點解阿拉伯世界禁止巴勒斯坦人移民?
2.唔起圍牆任巴勒斯坦人玩自殺式炸彈襲擊?

係一班會慶祝聖誕節嘅白人，自稱信咗猶太教

從教徒利益咪合理
咪正正係呢種利益衝突 陰謀論咪就係猶太人影響佢地投票先唔公道囉
完全冇理過當地人意願

真猶太人都死晒咁滯啦
仲可以影響投票?

1. 成件事係英國佬既錯 Balfour Declaration
英國人無問過當地阿拉伯人同意 比猶太人大量湧入
2. 當時部分阿拉伯人為左推翻Ottoman Empire統治 係一戰同英國人夾埋造反 結果Ottoman Empire分崩離析之餘 阿拉伯國家被分割 其實阿拉伯國家（伊拉克、敘利亞、約旦、巴勒斯坦地區、黎巴嫩等）都幾希望組合埋一齊
3. 猶太人同阿拉伯人相處融洽 係其他阿拉伯國家都係
摩洛哥1/4人口都係猶太人黎 伊朗有250000猶太人
伊拉克、敘利亞有十幾萬 其他大大小小國家都有數萬至十多萬人不等
佔當時阿拉伯國家～10-15%人口
4. 依家既以色列人主體民族係Mizrahi Jew 即係由阿拉伯國家被驅逐出黎既猶太人後代
基於第四點我覺得以色列唔太算錯曬囉 咁阿拉伯國家都有趕曬猶太人走
仲充公財產 呢度唔少錢 因為猶太人係當時阿拉伯國家係中上產

嘩, 聯合國投票通就萬事通, 咁佢投票通過捉我去做性奴都得架啦

以巴問題歷史政治宗教千絲萬縷，話猶太人強調自古以來，佢地二千幾年前又真係住呢度，但係巴勒斯坦族源又同猶太好近似 。

講宗教，基督宗教同回教都好受猶太教影響添，喺猶太人眼中，回教同基督徒搶撚咗人地聖地千幾年。仲有喺回教徒眼中，耶路撒冷唔係最重要嘅聖地，只係排第三，對上仲有麥加同麥地那，但喺猶太人眼中係獨一無二。至於講呢幾十年嘅以軍點點點，依家嘅受害者當年（雖然都千幾年前）借聖戰搶幾多地（滅波斯、食咗大半個東羅馬）又唔講。

至於基督宗教果班見當年佢地迫死耶穌就迫害佢地，好多正業都唔做得，好啦見人地做金融起到家又眼紅要沒收財產（當時東西方都輕視商人），black death都要計落佢地度。

仲要順便講一講英國佬，英國佬一向都係搞屎棍，英國/英格蘭開始就係靠不停喺歐洲國家之間係咁轉同盟起家，總之歐洲邊個崛起揸旗就組隊打沉佢。

一戰果陣見加利波利打唔入就從阿拉伯班友入手打爆火雞，咁就可以打通君堡嚟幫俄佬順便封德國後門。所以先有中東咁亂。不過老實講，英國啲蘇州屎都極難解決，以巴同印巴衝突都牽涉到宗教，踩鋼線架，你最多話英國但求甩手留低哂手尾，但係一直拉鋸咪一樣磨爛蓆 。分治算係最好嘅選擇，咁樣起碼係明刀明槍打，總好過格硬擺埋一齊然後打內戰。

英國佬啲殖民地已經算甩得好啲㗎啦，睇下非洲啲前殖民地。

sorry for 1999
講得好零碎，打打下自己都

其實猶太教基督宗教同回教都係講阿當夏娃偷食禁果然後被上帝趕出伊甸園

其實怪以色列同怪巴勒斯坦都係各執一詞
反而英國同un咁樣拍拍籮柚走左去
仲比人話佢地既決議有合法正當性
真係搲晒頭

無人講條女 呢度係咪連登？

一隻手掌就拍唔響
巴人就覺得以色列人搶佢土地 殺佢家人
以色列人就當所有巴人都係潛在恐怖份子 有殺錯無放過

當時巴勒斯坦本身就唔係國家, 係舊組織國際聯盟既產物, 如果英國人一走, 淨返猶太人同阿拉伯人係度, 就等睇1948年版既盧旺達大屠殺. 當然英國佬肯定係想射個波出黎畀人接架, 但所謂立國既合法性/正當性, 又點先算係有呢? 國家既疆界, 政治權利分配, 各樣利益, 到底係原託管區既人, 成個中東, 亞洲, 定係全世界(成員國)都有話事權呢? 呢個題目先係最岩拎出去畀通識呀或者學logic/ethics d人討論,

咩年代仲講打講殺 野蠻人咩
呢個世界需要政治家 斯文敗類
你幫啲穆斯林做咩 有親

Lm.

如果用錢就可以買左佢地嘅家園，就唔會打足70年啦

冇猶太人做'寄生蟲',個世界又點會進步?
冇猶太人既錢流動全世界投資,世界9成國家仲係食緊屎
邊有得佢上網吠

CCTV出品

中東戰爭共3集， 由以色列建國前期到第五次中東戰爭， 幾好睇

上面班人傾咁耐 講咩「我覺得我覺得」
其實你地知唔知e個世界係鬥拳頭大？
以色列衰唔衰？衰 但e個世界唔係黑白兩分架傻仔
以色列衰就代表巴勒斯坦係受害者？ on9啦
巴勒斯坦正仆街 死全族都唔抵可憐

咁香港唔夠中國鬥，人地仲有巨量兵力同核彈，香港人比中國同化同清洗都係應該，汰弱留強，唔好再學人講港獨啦

哦 原來香港有巴勒斯坦咁仆街？

btw 香港事實係唔夠中國鬥

戇鳩
都2019仲見到呢啲以叢林法則做理由嘅講法

叫你唔好黑白二分個世界啊 明唔明啊
國際政治緊係叢林法則啦 唔係世界大融合 無國界啊？你係咪on9架
2019咋 你睇地球侵略戰2睇上腦？

咪係，又唔食豬又唔認耶穌是主